# Pré-requis

## Logistique

Voici les éléments logistiques nécessaires pour le déroulement de la journée.

1. Une salle avec video-projecteur + prises électriques (1/personne minimum)
2. Chaque participant amène son poste de travail (ceci permet de travailler "pour de vrai", et identifier en direct d'éventuels problèmes invisibles autrement)
3. Chaque participant doit avoir un accès à internet. À destination des services informatiques, les flux nécessaires sont :
    * Port 22 vers `gitlab.adullact.net` pour faire du `git+ssh`
    * Ports 80 et 443 vers l'internet
4. Si la 4G ne passait ou mal dans la salle : un accès internet pour l'intervenant Adullact, avec les caractéristiques ci-dessus.
5. Les prénom, nom et courriel des participants afin de leur communiquer les préparatifs techniques.

## Questions

Afin de faire connaissance, vous serait-il possible de répondre succinctement à ces questions ?

* Décrivez brièvement votre poste

À destination des informaticiens :

* Quel éditeur de texte ou environnement de développement utilisez-vous ?
* Quel système d'exploitation (et sa version) utilisez-vous ?
* Comment vous servez-vous de git : en ligne de commande ? avec un outil tiers ? (si oui lequel ?)

## Préparatifs techniques (à destination des informaticiens)

* se [créer un compte sur Adullact.net](https://adullact.net/account/register.php)
* se connecter sur Adullact.net. Note: la confirmation de création de compte donne l'impression d'être connecté, il n'en est rien :) Il est nécessaire de bien se reconnecter après avoir confirmé son compte.

Sur son poste de travail Windows :

* [Télécharger Git](https://git-scm.com/download/win) et l'installer
* Créer une clé SSH avec Git Bash : `ssh-keygen -t rsa -b 4096` (conserver les chemins proposés par défaut)
* Se connecter sur [gitlab.adullact.net](http://gitlab.adullact.net/)
* Suivre les instruction pour ajouter sa clé **publique** SSH (la clé étant créé, il n'y a plus qu'à copier la partie publique à l'emplacement dédié dans le Gitlab)
* Définir son identité : `git config --global user.name "Prénom NOM"`
* Définir son courriel : `git config --global user.email "moi@moncourriel.fr"`

Pour vérifier que tout est correct, merci de :

1. Lancer depuis le *Git Bash* la commande `git clone git@gitlab.adullact.net:adullact/Accompagnement-git-gitlab.git`,
1. D'envoyer le résultat par courriel à Matthieu FAURE

## Proxy

Pour configurer un proxy pour git il convient de taper :

```
git config --global http.proxy http://proxyuser:proxypwd@proxy.server.com:proxyport
```

Exemple : `git config --global http.proxy http://mfaure:motdepasse@proxy.adullact.org:8080`